33萬投「推薦項目」華婦疑陷移民騙局

張小姐正在向她的移民公司和GTEC項目開發商追討訂金。CBC

GTEC項目的推廣圖。網上圖片

一名中國女子獲移民公司承諾，可通過參與沙省利齋拿（Regina）一個大型批發購物中心的投資項目，獲得加拿大永久居留權，結果發現自己陷入一個可疑且複雜的商業移民騙局。

45歲的中國公民張小姐（Amber Zhang）向加拿大廣播公司（CBC）透露，2017年初，她被勸說參與
全球貿易展覽中心（Global Trade and Exhibition Centre，簡稱GTEC)的項目，部分原因是沙省政府的大力推介。張的移民顧問公司、位於溫哥華的Global Fortune在網站上宣稱，GTEC是一項政府推薦的「零風險」投資移民項目。她計劃在GTEC開設一間批發商店，出售安全產品。
Global Fortune告訴她，她可以通過這種方式獲得永久居留權，而且她甚至不必住在沙省或親自經營商店。GTEC開發商Brightenview International公司亦做了相同承諾。
2017年3月，張支付8萬元給Global Fortune用於移民申請，並向Brightenview支付了購買GTEC一個單位所需25萬元費用的一半作為訂金。
發現上當怒告開發商和移民顧問
張與Global Fortune簽訂的合同稱，如果她的申請被加拿大移民局否決，她可獲退還全部訂金。
張說，她和丈夫開始擔心自己的投資項目，是從聽說「讓其他人經營她的生意而自己居住在外省」屬違規操作開始的。之後她親自前往沙省考察，發現GTEC項目所在地非常荒涼，並非項目推介時所說的那般欣欣向榮，開發商的承諾與現實相去甚遠。
今年早些時候，張的移民申請遭否決，理由是不認為她的公司將為加拿大帶來重大的經濟、社會或文化利益。張非但沒有得到退款，更發現自己陷入了一張複雜的業務關係網，而這個項目根本就是一個大騙局。
張已經向加拿大移民顧問監管委員會（Immigration Consultants of Canada Regulatory Council，簡稱ICCRC）投訴Global Fortune，還正在考慮與其他要求退款的客戶一起，對Brightenview提起訴訟。
張在接受CBC的電話訪問中表示，她訴諸媒體的目的，除了是向Brightenview施壓爭取退還訂金，還希望讓更多人了解GTEC項目，不要再參與它的投資，以免再上當受騙。

Brightenview的律師Tony Merchant致函CBC，稱張某耍詭計利用媒體介入商業糾紛。

去大灣區啦撚樣

除咗恭喜我都唔知講咩好

共享大中華榮耀

零風險，智力有問題

連一萬幾千機票食宿考察費都慳既學乜野人講移民呀！大灣區啦，商機無限呀柒打！

支那人留返支那啦移咩民呀